%@metapost:sud2002.mp
%@Titre: Groupe Sud -- 2002
\textbf{Les parties A,B et C sont indépendantes.}
\par
En octobre 2001, un groupe de 15 amis a participé à un semi-marathon
(course à pied de 21~km). Le diagramme en bâtons ci-dessous précise
les résultats du groupe.

Il indique par exemple que 4 de ces amis ont couru ce semi-marathon en 105 minutes.
$$\includegraphics{sud2002-4}$$

\begin{center}
\textbf{\Large{Partie A}}
\end{center}
\begin{myenumerate}
\item Compléter le tableau ci-dessous :
$$
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
Durées en minutes &90&100&105&120\\
\hline
Effectifs (nombres de coureurs) &&&4&\\
\hline
\end{tabular}
$$
\item On a défini ci-avant la série statistique donnant la durée de la
  course des coureurs. \`A l'aide du diagramme en bâtons ou du tableau
  complété à la question 1 :
\begin{enumerate}
\item Calculer son étendue.
\item Déterminer sa médiane.
\item Calculer sa moyenne.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}